Q. 회원가입을 해야지만 이용이 가능한가요?
A. 비회원 상태에서도 이용이 가능합니다.
다만, 비회원의 경우 **커뮤니티(캠핑 로그 글쓰기 및 댓글 달기 ) 게시물 작성 기능**을 이용하실 수 없습니다.

**캠핑메이트의 다양한 매력을 느끼고 싶다면 지금 바로 회원가입 하는 건 어떠실까요~? 💓**

Q. 가입 시 입력한 연락처를 변경하고 싶어요!
A. **캠핑메이트 고객센터로 변경하시고자 하는 정보를 전달해 주시면 처리 도와드리겠습니다.** 

🚨단, **연락처 변경** 시에는 **본인 확인 과정이 진행**될 수 있으며, 
타인의 **정보**를 **무단**으로 **도용**하는 행위가 적발될 시 **'캠핑메이트' 이용이 제한될 수 있는 점** 참고 부탁드립니다.

Q. 홈페이지 서버 점검안내
A. - 보다 원활한 사이트 접속 환경을 위해 서버 점검이 있을 예정입니다. 
    - 점검 중에는 사이트에 접속 하실 수 없으니 많은 양해 부탁드립니다.
점검일시 : 2024년 7월 25일 09:00 ~ 18:00
※ 작업상황에 따라 점검 시간이 변동될 수 있습니다.

Q. KampingMate는 어떤 서비스인가요?
A. 캠핑메이트는 캠핑을 사랑하는 모든 이들을 위한 최고의 캠핑장 검색 플랫폼입니다. 자연 속에서의 휴식과 모험을 추구하는 여러분이 손쉽게 원하는 캠핑장을 찾을 수 있도록 도와드리겠습니다.

Q. 캠핑장 북마크 기록은 어떻게 확인하나요?
A. '로그인' -> '이름' -> '내 북마크'
에서 확인 가능하며, 누르면 캠핑장내역을 확인할 수 있어요.

Q. 브라우저 캐시 및 쿠키 삭제 방법을 알려주세요.
A. 캐시 및 쿠키 삭제

○ Chrome의 경우

1. 컴퓨터에서 Chrome을 엽니다.

2. 오른쪽 상단에서 더보기 더보기 다음 인터넷 사용 기록 삭제를 클릭합니다.

3. 지난 1시간 또는 전체 기간과 같이 원하는 기간을 선택합니다.

4. 삭제하려는 정보 유형을 선택합니다.

5. 인터넷 사용 기록 삭제를 클릭합니다.

Q. 회원관리
A. 만14세 미만의 사용자에 대한 회원가입은 법정대리인의 동의가 필요 하며 법정대리인은 본인의 인증서(공동, 금융)를 통하여 14세미만 사용자의 회원가입을 동의하여 주셔야 회원가입이 가능합니다.

Q. 회원탈퇴하고 싶습니다.
A. '로그인' -> '이름' -> '회원탈퇴'를 클릭하여 진행하시면 됩니다.

Q. 고객센터 이용방법이 궁금해요.
A. KampingMate 에서는 모든 사용자님들께서
최적화된 환경에서 보다 편리하게 이용하실 수 있도록
고도화된 기술과 운영에 좀 더 에너지를 투입하고,
실제 더 나은 서비스를 제공하기 위해서  힘쓰고 있습니다.
그리하여 1:1 문의하기, QnA 열람, 전화 상담만 진행하고 있는 점 
사용자님의 많은 양해 부탁드립니다. 

Q. 아이디를 변경하고 싶어요. 방법을 알려 주세요.
A. 죄송합니다만, 고객님께서 이미 등록하신 아이디는 다른 아이디로 변경하실 수 없습니다.
부득이하게 아이디 변경을 원하실 경우에는 회원 탈퇴를 하신 다음 탈퇴일로부터 14일 후 원하시는 아이디로 재가입하셔야 합니다.
단, 회원 탈퇴를 하시는 경우에는 탈퇴하신 아이디의 모든 회원 정보 및 구매 기록이 삭제됨에 유의하시기 바랍니다.

Q. KampingMate는 제 3자에게 회원 정보를 제공하나요?
A. KampingMate는 법령에 근거가 있는 등의 예외적인 경우를 제외하고 이용자의 동의 없이 개인정보를 제3자에게 제공하지 않습니다.

Q. 로그아웃은 어떻게 하나요?
A. KampingMate 메인페이지에서 로그아웃을 할 수 있으며 순서는 다음과 같습니다.

로그아웃 방법

홈페이지 상단의 로그아웃 선택
-----------------------------------------------------------------------

Q. 회원가입은 어떻게 하나요 ?
A. KampingMate는 네이버, 카카오, 구글 회원이면 누구나 무료로 회원가입이 가능합니다.
KampingMate 사이트 상단의 로그인을 클릭하여, 회원가입 신청 페이지에서 해당되는 항목을 입력과 함께 본인 인증, 이용약관 및 개인정보 수집 이용약관에 동의 후 가입완료 버튼을 클릭하시면 됩니다.

Q. 회원 정보를 변경하고 싶어요.
A. 회원 정보를 수정하고 싶다면 마이페이지> 회원정보 수정을 통해 변경이 가능합니다.

Q. 북마크 기록이 사라졌어요.
A. 정상 북마크 기록은 마이페이지에서 확인 가능 합니다.

Q. 추천받은 기록이 없어요.
A. 추천받았을 시 상품 시스템 일시적인 오류 등의 사유로 기록이 남지 않는 경우가 있습니다.
기록이 되지 않았다면 1:1문의로 문의 하시고, 답변 안내를 받으실 수 있습니다.

Q. 이용약관은 어디에서 확인 가능한가요 ?
A. KampingMate 홈페이지에서 내용을 확인하실 수 있습니다.

Q. 본인확인을 하는데 인증번호가 오지 않습니다.
A. 다음의 사항에 해당하는 경우 인증번호 수신이 불가할 수 있습니다. 
• 기존에 사이트에 등록한 휴대폰 번호와 현재 사용하는 휴대폰 번호가 다를 경우 : 
KampingMate 고객센터로 문의하여 휴대폰 번호 변경을 요청해 주시기 바랍니다.
• KampingMate  고객센터 전화번호(xxxx-xxxx) 또는 한국모바일인증 전화번호(02-2033-8500)가 수신거부 되어 있는 경우 : 
본인의 휴대폰에서 해당 번호의 수신거부를 해제해 주시기 바랍니다.

또한, 사용자가 많을 경우 서버가 원활하지 않아 일시적으로 인증번호 수신이 지연될 수 있습니다. 

Q. 고객센터 이용 방법을 알고 싶어요.
A. KampingMate  고객센터는 다양한 KampingMate  전담센터를 운영하고 있습니다.
상담센터 및 운영시간은 내용을 참고해 주세요.
고객센터 1:1 문의 상담은 고객센터 운영시간 내에 담당자가 확인하여 순차적으로 답변드리고 있습니다.

Q. 회원탈퇴 후 재가입이 가능한가요?
A. 탈퇴 후 이후에 같은 아이디로 재가입 가능합니다.
탈퇴와 동시에 아이디는 영구 사용 중지되므로 같은 아이디로 재가입이 가능합니다.

단, 법령 위반 등의 이유로 계약 해지를 당했다면 KampingMate  자체 심사를 통해 재가입 여부가 결정됩니다.